精準的封關定義－tg

香港全面封關的定義，可以參考美國/新加坡的做法，大家也可以俾意見，點樣先可以做到滴水不漏，封鎖肺炎疫情

1 陸路口岸只准入境不准出境，而且全部封鎖非香港人入境，包括沙頭角，高鐵，東鐵羅湖落馬洲，深圳灣，港珠澳大橋等等，並縮短通關時間。

2 海路口岸，啟德郵輪碼頭，中港城碼頭，港澳碼頭，由於人流量比較少，不全面封閉，但需要檢疫量體溫，檢查護照;

海路口岸停止所有內地航班，郵輪碼頭旅客須通過檢疫，有需要時直接隔離14 天；

機場海天碼頭船公司停止所有到港航班，只保留出境大陸航班。

3 機場口岸，停航所有大陸城市及中轉航班

4 持中國護照，全部禁止入境

5 持外國護照，查看護照是否有過去14天中國入境紀錄，有的話就禁止入境

6 持台灣護照，因為有台胞證，護照沒有中國入境紀錄，需要隔離14天，但機場入境並有其他國家進出境紀錄，不受此限。

7 持澳門護照，由於澳門已多日未有新增個案，不應限制。

如經陸路口岸，已包括在 (1)，如經海路口岸，承(2)，已沒有直接內地抵港班次，另外可減少港澳兩地的班次。如再有新個案，才實施14日隔離。

8 香港人由陸路口岸回港，需要登記住址電話個人資料, 而且需要自我隔離14天, 方便追查, 而且因為不能經陸路口岸再次出境大陸, 可以防止交叉重復感染

9 香港人由機場或海路口岸回港，需要用香港特區護照入境, 如果護照上沒有其他國家出入境印章，需要登記住址電話個人資料, 而且需要自我隔離14天, 方便追查

10 封閉所有 e道，只能用香港特區護照入境，防止沒有申報，用香港澳門身份證入境

11跨境學童暫時停學，用網上學習代替

12 跨境上班暫停，或者改為家居遙距辦公

13 有急切需要者，需出示文件證明，按個別情況處理

快send俾醫護工會睇

telegram 來的

推到醫護見到

推

終於有啲確實執政嘅準備

醫生護士你地睇到未呀~

Credit:小市民

而家跌左26%咋

推比多D人睇

三萬港人仲出境～

兩個口岸……
全封呀

點解係只准入不准出?

負評果個可以提出改善～

始終有香港人要返屋企
只比居民，要隔離的

仲淨係湖北省？
全中國呀
全中國呀

記者見到未？

努力尋找設施？
港中醫院呢

推呀

冇人推嘅？

周街CSI比人攞嚟無償賺政治光環呀